習親信接掌重慶 傳中共「儲君」孫政才違紀被查

備受外界關注的中共十九大會議將在年底舉行，中共政壇再次出現大地震。官媒新華社昨突然宣佈重要的高層變動，一度視為「儲君」的中央政治局委員孫政才被免去重慶市委書記職務，改由貴州前省委書記陳敏爾擔任。在官方新聞稿中，並沒有提及孫「另有任用」，也沒有交代他去向！有消息對本報透露，孫涉嫌嚴重違紀，在前天抵達北京後便被留下。

官媒約在昨早近10時宣佈，中共中央決定重慶一哥孫政才（53歲）不再兼任市委書記，改由陳敏爾（56歲）出任，又指今次高層調動由中央政治局委員、中央書記處書記、中央組織部部長趙樂際在重慶市領導幹部會議上宣佈，強調調動是「中央從大局出發，經過通盤考慮、慎重研究决定的」。在官方的調任的新聞稿中，並沒有提及孫有「另有任用」一說，亦沒有交代其去向。

消息透露，孫政才前天去了北京後就被扣查，涉嫌嚴重違紀，關在京西賓館；前晚趙樂際及陳敏爾則飛抵重慶，並與市委副書記張國清出席昨午召開的幹部大會。趙在會上提及，孫接受組織的談話及調查。有消息指孫的妻子與落馬的中共中央前統戰部部長、中辦前主任令計劃的妻子有關，兩人同時民生銀行太太俱樂部。而昨晚央視新聞聯播，國家主席習近平主持的金融工作會議的報道，各地一把手都有出席，但沒有孫。孫最後一次露面是在7月11日，他主持市委常委會議。

孫政才一度被外界視為「儲君」，外媒一直估計他有可能是中國第六代的接班人，與廣東省委書記胡春華一起接班。不過，有指中共中央巡視組在2月到重慶視察，批評批評重慶黨政領導層「帶病提拔」幹部，市內「黨的領導弱化，擔當意識不強，學習貫徹習近平總書記系列重要講話精神有差距」，認為「清除薄（熙來）、王(立軍)的思想餘毒不徹底」。

至於仕途更上一層樓的陳敏爾，出生於浙江省，是中共政壇少數60後的省委書記。習近平在2002年至2007年在浙江主政期間，當時陳正任浙江省宣傳部部長，全力宣傳習的工作，是習「之江新軍」的成員。陳在2012年年初調任貴州省委書記，建設了中國首個國家級大數據綜合試驗區。習在2015年到訪貴州時，亦對陳在當地發展大數據讚不絕口。根據中共慣例，陳將借重慶市委書記一職，在十九大進入政治局，前途無可限量，有傳他會掌管中宣部，甚至成為未來領導層的接班人之一。

習近平要稱帝鳥

胖君如胖虎

冇接班人 就可以做多n年

習朝千秋萬世

點解我隻隻字都明，但擺埋一齊就唔明佢乜鳩

雜種幾時稱帝搞文革

習始皇 最怕你唔夠顛 做多幾十年啦

21世紀現實宮廷劇

要改國號

點會唔明，簡單D講係咪唔聽黨(雜種)既說話囉

你唔係我嘅人，所以我郁你囉

咁即係想稱帝啫

帝就唔會稱啦 不過係個位磨翻十年廿年啦
唔係集權黎做乜

其實習之後到邊個?

習公主

D妄想民主派慢慢等賢君啦

地球大災(如有)重建文明之後可能有機

永續黨主席 保住你個位

點解毛同鄧可以做到死
但之後個啲就只可以做10年

兩個都退過，又係老幹部，影響力無得比

其實老江都令胡溫做左十年虛君啦

習大大

又搞文革

咁多人話稱帝

橫睇掂睇習種都係想走普京路線，但唔需要選舉

咁同稱帝有咩分别除左個名之外

兩個係打江山
同埋鬥爭鬥贏左

毛就唔洗多講

鄧都鬥贏華國鋒胡耀邦趙紫陽陳雲

鄧所推行既所謂黨內民主睇黎都走曬樣，快過香港赤化。中國無希望了。

腥風血雨又黎
難怪支那d錢要走黎香港買股

拜定先
習陛下

習太祖

係蝗上先岩

中國只需要一個強人一路統治落去
十年換一次人好撚煩，又唔係普選

這是契丹支那文化，你地D香港人識條鐵咩！

照而家個勢習總一定唔會俾國家副主席呢個位佢做
做副總理，重有幾條友爭，人大政協又係做完退休
之江新軍習總可能信，團派？

你哋點睇馬雲用南華早報爆料呢單嘢呀 講到馬雲好鬼

當年毛澤東在位既時後，邊個做第二把交椅/儲君，邊個就會死

阿婆：「又捉一個貪官，國家愈來愈進步」

技安不如稱帝算啦

唔係胡春華咩 做咩變咗呢條友嘅？

胡溫、習李
明未？

D手段有毛噤硬

唔明
就算隔代都應該係第7代唔係第6？

捉左主席
就搞總理

姐係本身係胡孫 而家孫比人搞？

係孫胡

共武宗

據講孫係影帝或者江系嘅栽培嘅總理接班人，冇話過佢會做元首喎

團派比習用關黨校一招收左皮；現在得軍佬先有得鬥吓

軍佬??

你指郭伯雄, 徐才厚??

習90%會做多屆

軍隊都比習搞掂左，依家冇人挑戰到佢

郭文貴話王歧山已經做左習總主要敵人

五年黎選梁振英 派人黎香港拉人 人人走資 5年就咁樣 10年應該離打內戰不遠
實支持佢架

就係因為D人走哂, 所以更加唔會打內戰

只會令成個國家更輸, 但同一時間元首更獨裁

成班一味只係識看風駛帆 習大大咪一個 和平時期邊黎一個人可以咁大權

郭伯雄、徐才厚都係江系，而家打晒柴啦
習總識do嘅，聽講佢喺軍中重用自己嘅人馬，例如張又俠呢啲
PS. 要黨校收檔？唔似喎。
黨員教育係裝備黨員，以至黨組織嘅重要手段，呢啲手段中共好似叫做「黨建」
每次中共開全國代表大會，政治報告實會講吓喺「黨建」呢方面有咩成就
所以就算有黨校校長打柴，黨校都一定唔會就咁收檔

郭離間佢地姐，王習fd過打band

起碼3屆

黨校 係專門訓練新一代黨員, 所以一定唔會收皮

不過, 胡溫 專門係黨校訓練自己既親信, 所以佢地既派系叫「團派」

家陣習總只係令 「團派」係黨校既勢力收皮

團派係共青團喎
而且習總想團派收皮，點會限於黨校呢

好難
最多學慈禧太后咁
推一個傀儡上台做國家主席

但自己就繼續做總書記 + 軍委主席, 背後垂簾聽政